警粗暴打市民 中環拉50人

警粗暴打市民 中環拉50人

【千人遊行】

【本報訊】逾千上班族、街坊及黑衣人昨中午在中區遊行後，部份示威者在德輔道中用磚頭等雜物設路障快閃堵路，又破壞銀行，防暴警察到場驅散拉人後，示威人群再度走出馬路用雜物堵路，並以傘陣與警方對抗，行車受阻，雙方對峙至晚上，防暴警聯同速龍小隊及銳武裝甲車清場，拘捕逾50人。

記者︰劉漢權 劉柏麟

大批上班族走上交易廣場平台，並向香港交易所叫口號。何賢攝
AppleDaily

中環人連續第3日「和你Lunch」，有女士手持「救救學生」紙牌。
AppleDaily

示威者於德輔道中合力以竹棚及磚塊設置路障。
AppleDaily

中環上班族為表達對警方前日狂攻中大及濫暴的不滿，連續第3日進行「和你Lunch」。昨中午12時，一批上班男女放棄午飯時間與街坊在德輔道中與畢打街聚集後走出馬路，大部份人戴上口罩，有撐傘示威者呼喊反修例口號，並高舉代表五大訴求的「五」字手勢。其間有示威人士呼喊其他市民加入，稱「中大啲學生好慘。」

沿途不停有市民加入，當行至干諾道中人群佔滿馬路，其間有黑衣人在德輔道中環球大廈對開用磚頭堵路，又用雪糕筒及鐵欄在干諾道中和遮打道一帶設路障，電車路亦放置大量磚頭，有示威者破壞交通銀行，打爛銀行的玻璃，火警鐘響起，消防車接報到場，一度進入銀行了解，證實並無火警發生。

防暴警失控跑入人群揮動伸縮警棍，並追捕一名穿灰衫男子。
AppleDaily

灰衫男遭防暴警打至頭破血流。
AppleDaily

防暴警及速龍小隊晚上再制服及拘捕多人。夏家朗攝
AppleDaily

速龍鬼祟突襲 撲倒男途人

相關新聞：余若薇哽咽：只求警守法

另一批黑衣示威者沿馬路走上交易廣場第一及第二座平台，出入口一度封閉，由保安員駐守，示威者向着香港交易所叫口號，一批防暴警到交易廣場外的行人天橋及平台驅散人群，在天橋上制服兩男女，其中一名女子在被捕前，先被一名身份不明穿恤衫西褲的領呔男捉着，並因衣衫被對方扯高一度走光。其後防暴再追捕另一名穿黑衫男子，將他按倒在地，並打他至頭破血流，其後警員用索帶綁其雙手帶走。

當防暴警押着該對男女離去時態度惡劣，呼喝市民走開，市民大叫「放人」。其間防暴警失控跑入人群揮動伸縮警棍喝令市民散開，並追捕一名穿灰衫男子及將其打至頭破血流制服。

清場期間，警員手持胡椒噴劑指向在場人士，要求散去，圍觀的人狂罵防暴，大叫「殺人犯」、「黑社會」，防暴警指罵市民「垃圾」，又指有人用電油燒死人。

示威者在多個路口架設傘陣與警方對峙，警方持槍及舉藍旗警告人群散去，近下午2時，防暴警在畢打街制服多人，一度施放胡椒噴霧，其後撤離，示威者隨即在干諾道中堵路，其後有人在中環站D1出口外縱火。

至晚上7時半，防暴警與速龍小隊在畢打街及娛樂行一帶制服多名男女，又截查市民，銳武裝甲車亦到場，至少拘捕50人。其間一名速龍成員突然從一輛白色旅遊巴奪門而出，更鬼祟地急步跑至一名男途人的背後，飛撲到其身上將之制服。根據樹仁大學「說在線」提供片段，當時男途人並沒作出任何侵略舉措，只是向前慢步走，男途人被制服後沒任何反抗，記者上前拍攝即被警員阻撓。

Deck the halls with rounds of tear gas
Fa la la la la, la la la la
'Tis the people to be treated
Fa la la la la, la la la la

Shoot the rubber bullets at us
Fa la la, la la la, la la la
Rape our sisters and our brothers
Fa la la la la, la la la la

See the stinging smoke before us
Fa la la la la, la la la la
Strike with batons and live ammo
Fa la la la la, la la la la

Aim at your head and hit your chest
Fa la la, la la la, la la la
Hong Kong police are real ter'rists
Fa la la la la, la la la la

Fast away, our youngs have passed
Fa la la la la, la la la la
Hail the bodies, burn to ashes
Fa la la la la, la la la la

Stand with Hong Kong, can you help us
Fa la la, la la la, la la la
Ask your senators, co-sponsor it
Fa la la la la, la la la la

真心 中環你附近堆office 收曬工 真係要全體撒退

差唔多全部都係無gear既人 有gear既散曬

班畜龍真係好撚柒陰濕